普通話的語音就是「以北京語音為標準音」，特點是有「輕聲」和「兒化韻」

一九五五年「全國文字改革會議」和「現代漢語規範問題學術會議」通過了普通話的定義：

「以北京語音為標準音、以北京話為基礎方言、以典範的現代白話文著作為語法規範」這個標準， 包括了語音、詞彙、語法三方面。普通話的語音就是「以北京語音為標準音」；詞彙就是「以北京 話為基礎」；語法就是「以典範的現代白話文著作為語法規範」。那也說明普通話和其他地區方言 的差別就在於語音、詞彙和語法三方面。

所以國語同普通話根本係兩種語言

台灣國語最好聽

你可以咁講

台灣「國語」=> 1911年的北京話 (滿人講漢語的口音)
中國「普通話」=> 以北京話為基礎發展出嚟

台灣「國語」=> 1911年的北京話 (滿人講漢語的口音)

無捲舌 無兒化音

點會可以咁講。。。
知唔知咩叫語言。。。。

台灣「國語」=> 1911年的北京話 (滿人講漢語的口音)

中國「普通話」=> 以北京話為基礎發展出嚟 (捲舌 + 兒化韻)

操你媽兒

台灣「國語」同 中國「普通話」係同一種語言？

願聞其詳

中華民國國語，通稱「國語」、「國文」，是指由中華民國政府規範與管理之現代標準漢語，主要由北京官話發展而成，文字則使用繁體中文，主管機構為中華民國教育部。

經過半世紀以上的演化，使得中華民國國語已與其發源地中國大陸現今使用的普通話有所不同。而臺灣民間在國語的口語使用上，會與政府之規範存有部分差異，為區別各地漢語的規範，有時會冠以「臺灣華語」之名；而「臺灣國語」則指具有臺語腔調之國語。

唔撚好意思, 我講開粵語嘅
你收鳩皮啦!!!!
日後有同事同我講匪語, 我屌佢老母!

87 陸仔

普通話（國家通用語言），是中華人民共和國第九屆全國人民代表大會常務委員會推行的國家通用語言文字法里的現代標準漢語。普通話以北京語音為標準音，以北方話為基礎，以典範的現代白話文著作為語法規範。普通話與漢族人口佔比最高的官話方言區最為類似，「普通話」中的「普通」二字是指「普遍」和「共通」的意思。

1923年中華民國教育部國語統一籌備會第五次會議決定基於現代中國北方官話的白話文語法和北京話語音制定標準化漢語，稱為中華民國國語。1932年經中華民國教育部頒佈《國音常用字彙》後，被採納為中國的官方語言。作為聯合國六種官方工作語言之一，成為國際人士學習中文的主要參照。

中華人民共和國成立後，為區別中華民國政府所稱的「國語」，1955年全國文字改革會議上將「國語」改稱為「普通話」。「普通話」的稱呼後來也使用於港澳地區，中華民國則繼續使用「國語」稱呼，在海外華人地區則稱為「華語」。

true

就是北京話

就是北京話

嚴格上唔可以咁講
由北京官話發展出黎, 而家已經同普通話有所不同, 有夾雜臺語口音

粵語最好聽

台灣國語 (北京話) 係最先出現

中國「普通話」 (北京話) 係較後出現

北京話、北京方言，屬於漢語官話北京官話的京師片（亦稱幽燕片京承小片），流傳於北京市區。通常指的北京話是指北京市區的口音，不包括北京郊縣的方言。說話人帶有明顯的兒化尾音，有人把北京話的濃重口音稱為「京片子」、「京腔」。

就語言分類上；「北京話」屬「北京方言」，北京官話則屬官話。需要注意的是，北京官話以北京話為基礎正音，但不代表官話就等於北京話，兩者並不完全相同。今北京轄境內絕大多數方言都屬於北京官話，僅有部份郊區縣（平谷的平谷話、延慶屬北京官話與晉語過渡的延慶話）以及一些鄉鎮有特殊的方言。

臺灣國語 = 具有臺語腔調之國語

中華民國國語/臺灣華語 = 由北京官話發展而成, 沒有兒化尾音&沒有捲舌音

普通話 = 以北方話為基礎, 帶有明顯的兒化尾音&捲舌音, 北京話的濃重口音稱為「京片子」、「京腔」

臺灣國語 不是 中華民國國語, 兩者有分別, 前者具有臺語腔調, 後者沒有.

北京官話 不等於 北方話, 兩者並不完全相同

(北京)官話/中華民國國語 vs (北京)民間方言/普通話
兩種唔同野黎

1923年定下既中華民國國語, 同而家2020年用緊既中華民國國語, 又係唔同野, 演變左有分別

所以 中華民國「國語」已經唔係 1911年的北京官話